港府清算FCC副主席 英國促立刻解釋 美國轟違基本法

任職英國《金融時報》的香港外國記者會（FCC）副主席馬凱（Victor Mallet），疑因主持香港民族黨陳浩天的演講遭港府清算，不獲續發工作簽證。事件急速升溫，英國外交部要求港府立刻解釋，美國駐港總領事館直指事件嚴重令人不安。港府表明不會通知申請人被拒原因。多個新聞界組織發起聯署，要求政府解釋及撤回決定，擬明日到特首辦抗議。

記者 呂浩然、陳嘉裕

馬凱不獲入境處續發工作簽證的事件，獲廣泛關注，外國媒體爭相報道事件，英國外交及聯邦事務部透過聲明表達關注，稱已要求港府立刻解釋（urgent explanation），強調香港的高度自由及新聞自由是香港生活方式的重要組成部份，必須受到充份尊重。美國駐港總領事館發言人亦形容事件嚴重令人不安，使人聯想到國際新聞從業員在內地面對的問題，又指出當局的做法不符合《基本法》的相關原則。中國外交部駐港特派員公署昨晚在網站以問答方式回應事件，指簽證是一國主權範圍內的事務，特區政府有權就是否批准在港工作簽證延期作出決定，「中央政府堅定支持特區政府依法處理有關事務，任何外國無權干預。」

新聞界聯署 擬明赴特首辦抗議

香港記者協會、獨立評論人員協會、大專新聞教育工作者等新聞界組織，昨發起名為《為甚麼不讓金融時報記者馬凱繼續在港工作？特首請回答》的聯署，聲明對於港府拒絕向馬凱發出工作簽證表示震驚和關注，呼籲港府解釋此不尋常舉動，並指香港一直以法治為榮，而言論自由也受法律保障，如今卻拒絕向一位在國際知名報章任職的新聞工作者發出工作簽證，是立下了可怕先例。聲明認為在沒有合理解釋的情況下，當局應撤回拒發簽證的決定。截至昨晚11時許，有逾三千人參與聯署。新聞界組織擬明日到特首辦抗議。

為表達不滿，民間人權陣線昨到灣仔入境事務大樓外抗議港府踐踏新聞自由，約20人參加。民陣召集人岑子杰斥責，特首林鄭月娥「感染」了中共的妄想被害症而「黐咗線」，認為今次拒發簽證的做法可恥，表明民陣月中會到日內瓦，向聯合國反映港府打壓新聞自由。民主黨立法會議員許智峯形容港府赤裸裸地挑戰新聞自由，呼籲港人發聲。社民連梁國雄更認為打壓言論自由是「國恥」。

邱騰華稱無損外國投資者信心

雖然事件上升至國際層面，但港府發言人繼續表示不會評論個別個案，指入境處在處理每宗申請時，都按相關法律和政策，並充份考慮個案的情況才決定。發言人又表示，根據入境處的慣常做法，一般都不會通知申請被拒的具體原因。商務及經濟發展局局長邱騰華更指，事件不會動搖外國投資者信心，因為港府作為地方政府有其入境政策，指香港在商貿、文化、旅遊和新聞方面「都係非常之開放、非常之接納每個人嘅地方」。

建制派支持政府做法，工聯會會長吳秋北在社交網站稱，馬凱不獲續發簽證是否因為FCC「設壇給港獨分子播獨」，屬於明知故問。立法會議員何君堯則表示，是否發簽證「實屬國家主權之事，不容別國干涉」，又指「鑑於FCC及Victor Mallet最近的連串不恰當行為，有違國家安全及特區政府對港獨言論零容忍的政策」。

行會召集人陳智思則推說不清楚事件原因而不評論，但又指香港入境政策清晰，入境處有既定政策決定是否批出工作簽證，有人不同意處方決定可自行跟進。香港律師會前會長蘇紹聰也表示，處方有權審批申請，外界毋須因單一事件就指香港的言論自由受影響。

新聞界團體聯署網址：

幫埋一份手
遲下唔係造你, 係擺明做你

林鄭之上既決定，港府on9執行，林鄭唯有鳩up幾下，之後大家又唔記得囉

星期日抗議

搵個英國人做特首

捉蟲入屎忽

做多左喇

風頭火勢仲搞咁多野
慌死美國唔知你依家跟緊支那做法咁

係有心要出氣 不過幫倒忙

英軍、美軍 ready

Carrie Lam 個老公個仔係唔係英國
有無野留係英國

香港班奴才擦錯鞋咋

呢單野證明左陳浩天當日講既野啦
美國快啲檢討香港關係法

自我實現的預言

英美一齊嘈, 唔記得真係可以頂到咩.

美國及英國對香港不嬲都只限咀炮, 因為無野直正觸及英美既核心利益

但今次好唔同, 支那對美國既不公平貿易, 盜竊技術, 干預選舉等,
係真正損害美帝利益

美帝反擊支那, 係黎真既
而香港被美帝攻擊, 係因為香港一直做支那白手套,
香港遭受既係美帝 collateral damage

香港殖民狗官唔明白, 香港係要做費沙自治領
費沙自治領雖然係帝國名義領土, 但必須保持中立, 先可以生存,
費沙如倒向帝國, 做帝國走狗, 就無生存既空間

香港殖民狗官衝出黎奶共吠美帝, 係擺明挑美帝機
安樂生活大耐, 唔識死字點寫,
自尋死路

之前何志平做了白手套，還有香港公司不理會聯合國禁運，偷運石油給北韓;到後來取替民族黨;以致美國副總統昨天晚上發表強硬聲明，對付中國;您條仆街林鄭做這些小動作;今次並不會輕輕放過……

要睇吓美國佬有幾大決心整治中國
始終包容左佢幾十年，大家經貿利益關係又咁大，好難好似對付蘇聯咁對付佢

而家侵侵上台，效率奇高 今月內取消都不出為奇

其實中共同港共係度不斷試探緊鬼佬既底線
佢地睇到DQ香港民選議員，鬼佬都無乜反應，仲話一國兩制運作良好，於是變本加厲，今次搞埋啲鬼佬
中共亦都透過搞鳩香港，向鬼佬表明佢地係雙方紛爭入面唔會退讓，大家已經進入鬥大既階段

我估特朗普個team仲研究緊用香港作為籌碼既可行性，唔會咁快定下具體策略

港府一直在玩命

香港人既生計死活，特朗普當然唔會care，但係以香港作為籌碼逼中國讓步，呢個符合美國利益，好值得做

岩, 所以人地當你同支那同一個稅區甚至凍結/取消香港關係法果時就唔好喊苦喊忽

但冇理由中共會咁蠢會出呢一步 我諗事情唔係咁簡單